港鐵明起優惠三日 補償撞車事故

【Now新聞台】港鐵明日起一連三日提供車費優惠，作為三月列車相撞事故，導致荃灣綫來往中環至金鐘服務暫停兩日的補償。

港鐵將周六至周一佛誕翌日的公眾假期，定為特別車費日，成人以八達通乘搭港鐵、輕鐵和港鐵巴士，可享有小童票價優惠；小童、學生和長者則每程劃一收1元，但機場快綫、港鐵接駁巴士和往來羅湖和落馬洲站的車程，以及東鐵綫頭等額外費則未有優惠。

港鐵在月台張貼廣告，通知乘客特別車費日安排
港鐵表示，今次特別車費日，是為了感謝乘客在荃灣綫新信號系統試驗事故中的體諒和合作。港鐵時任主席馬時亨早前指，不在工作日提供優惠，是因為擔心會有更多人轉乘港鐵，導致列車更擠迫，亦引來安全問題，強調不是「因為錢」。

港鐵在3月18日凌晨測試新信號系統期間，兩架列車在荃灣綫中環站往金鐘方向路軌相撞，兩名車長受輕傷，涉事列車則嚴重損毀。事故導致荃灣綫來往中環至金鐘服務暫停兩日。

按照懲罰機制，除了今次特別車費日外，港鐵亦要撥出2500萬元，作為明年的車費優惠。

港鐵在月台張貼廣告，通知乘客特別車費日安排

英文版隻字不提點解半價

方便大家去立法會

多撚謝真係

嘩 皇恩浩蕩呀

真係多L謝呀仆你個街

又係週末

應該搭車送錢就真

公眾假期優惠想逼死邊個

咁計一年至少有52次機會畀閪鐵撞車
未計公眾假期

Sorry don’t know english

圖就無寫，網頁細字就咁講:
Special Fare Days
In appreciation of passengers' understanding and cooperation during the incident of the new signalling system testing on Tsuen Wan Line, Octopus users travelling on MTR domestic journeys, Light Rail and MTR Bus during 11-13 May 2019 will enjoy the discounts above*! This special promotion will be applied along with the Interchange Discount, Fare Saver Discount and the 25% discount for connecting journeys with the Monthly Pass Extra.

食屎啦屌你老母，放假我駛閪搭呀？

正式宣佈：
支那人為最大贏家

資助人過海示威？

公眾假期班香港人去曬旅行優惠比蝗用？

要幾錢至買得起港鐵？